滙豐 花旗 瑞銀彈性上班

滙豐 花旗 瑞銀彈性上班

民間自發全港三罷，要求政府回應五大訴求。

【本報訊】金融業醞釀下周一罷工，不少機構採取寬容態度或安排彈性上班，其中花旗香港區行長伍燕儀提及香港正面臨艱辛時刻，該行尊重及擁抱言論自由。但有中資行口頭威脅員工罷工有後果，估計會減花紅甚至會被解僱。

在花旗內部信件中，伍燕儀提到前所未見的局勢為各界帶來負面情緒，亦知道未來將會有不合作運動影響交通，一個全港性罷工亦將發生，「我們尊重及擁抱言論自由，以及《基本法》賦與就我們珍愛的事及城市發聲的權利」。她強調履行服務承諾亦重要，惟員工安全亦至關重要，部門主管將會安排彈性工作，「無論是你或是你的家人請萬事小心」。

此外，法國興業銀行提到，員工下周一可按既有機制請假，屬眾多銀行內部信件中最開明。滙豐、恒生、瑞銀、大新等容許彈性上班安排。金管局表示尊重員工表達個人意見自由，該局相信同事在表達意見的時候，會秉持一貫專業態度，不影響工作和為市民提供服務。

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

中資行表明追究

不過有中資行表示會追究罷工。在中資金融機構任職中層的陳小姐表示，管理層指接獲中央指示，不准員工參加下周一罷工，不論甚麼原因請假都會嚴肅跟進，並不尋常地舉行要點名的會議，全體員工不論職級均須出席。為免像中資證券公司海通國際的內部通告外傳，不少只以口頭方式向員工下達指令。雖然管理層沒說明下周一請假的後果，但一般相信輕則年尾被減少或取消花紅，重則有可能被解僱。

陳小姐指，本來自己與數名相熟同事計劃罷工，但現在不敢罷工，「希望同罷工嘅人講，不論星期一有幾多人罷工，背後有一班人想罷但罷唔到，但係都支持佢哋」。

■記者周家誠

上一則
上一則
國泰 港航 空勤響應8.5罷工

下一則
下一則
和理非升級 號召七區集會

逾萬醫護譴責警阻救援
國泰 港航 空勤響應8.5罷工
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」